14流亡港人獲批加拿大難民身份 加拿大政府助港青移居「年輕人才計劃」將公佈詳情

一直游說加國國會制裁違反人權及打壓自由的涉港官員，以及協助逃亡抗爭者申請政治庇護的「新香港文化協會」 （New Hong Kong Cultural Club）今日發出新聞稿，指加拿大難民公署由2020年底起，陸續批出14名流亡港人的難民身份，成為至今批出最多政治庇護予牽涉2019年「反送中」運動港人的國家。該會又指，因應香港情況日趨惡劣，加拿大政府已推出為香港青年而設的YTS「年輕人才計劃」，申請詳情將在未來一兩個月內公佈。

新香港文化協會表示，自2019年起，該會已運用有限資源積極協助超過40名流亡海外的抗爭者，當中近30人在加拿大接受幫助，當中大部份已獲得庇護申請人證明（即俗稱「行街紙」）及工作許可。而14名透過該會協助的抗爭者，已成功獲得加拿大批出政治難民身份，目前正在申請永久居留權。

申請人等候聆訊期間可享當地醫療保障、工作及就學許可

該會指，根據加拿大難民公署公佈，截至2019年底，有12名港人在加申請政治庇護，2020年1至6月其間則有37人，即至今共有49港人申請。但該會估計，若非因疫情令加國由去年4月起實施旅遊限制，或將有過百名以上抗爭者選擇流亡加拿大。

葉劉姐姐硬起來

比心機

黑警又準備發癲

港共係咪又要強烈譴責？

BTW 感謝新文化協會

最好J係爆炸頭

屌
斷蟹

移民官: 睇下人哋都走到, 你唔走正on9

Peoplekind內閣啱啱先洗完牌,仲可以一至兩個月內公佈詳情?

推

大概幾時公布呀

上面做乜咁多葉劉圖